Mac要點樣裝etherpad......

之前見個文宣話Google drive都已經唔夠安全，要轉用etherpad
結果我入咗一輪code都未搞掂 求教學

你卡係邊步？
望落應該唔難

我估你應該唔啱folder?
打ls 黎顯示你所在directory有嘅野
用cd 行去你想去嘅folder
Eg. cd nextfoldername

Ps. 用tab autofill

死喇都唔太明添
不過啱先又見到tg channel admin話etherpad都冇加密

Admin 警告 EtherPad 無人話過係安全!

EtherPad 本身係個Open Source system, 但存在極大量漏洞. 而內容亦無伺服器加密或E2E加密, 基本上就係你寫得野入去, 個server admin或者cloud admin (阿里雲為例)可以睇晒所有內容. 本身套software係需要做hosting, 你亦需要確定個server係可信先得, 所以根本唔可以話係安全.

如果你真係需要1個安全儲存文檔地方, 建議 1) 搵熟電腦熟server 手足幫你host 1個類似note pad類webapp (codimd可以, etherpad個人不建議) 2) 用第3方note pad (例如 telegra.ph) 3) 用GPG 加密再用安全email 去討論

#全民資安